美最貴航母「福特號」不能打仗！還沒安裝運送炸彈的升降梯

▲福特號航空母艦因為沒有裝載武器升降梯，還不具備戰鬥能力。（圖／翻攝自USS Gerald R. Ford - CVN 78粉絲專頁）

實習記者陳妙津／綜合報導

美國最貴航空母艦「福特號」還不能打仗！造價130億美元（約3991億台幣）的「福特號」，雖然在去（2017）年5月已經交艦，卻因為自2015年來發生的一系列問題，包含4次不安全的「非指示移動」，而延後安裝運送炸彈的升降梯。也就是說，「福特號」目前還不能打仗。
據彭博資訊報導，福特號原設計有11台升降梯，主要用於運送航母彈藥庫中的炸彈到戰機上，動力由電磁提供，原本應該在交艦日期前裝設完畢，因負責製造的亨廷頓英格爾斯工業公司，在安裝前又發現了兩個核心系統問題，包括發射飛機的電磁系統與飛機降落時所需的制動裝置需重新修整，因此只能推遲安裝。

▲▼福特號航空母艦。（圖／翻攝USS Gerald R. Ford - CVN 78粉絲專頁）

▲福特號航空母艦目前還沒裝上運送炸彈的升降梯。（圖／翻攝自USS Gerald R. Ford - CVN 78粉絲專頁）

美國海軍部長史班瑟（Richard Spencer）於8月時並沒有說明太多相關細節，僅對此表示，「雖然在其他問題方面已有改善，但升降梯的問題仍是我們的致命弱點。」

海軍原已預計將要一次以580億美元，委外建造第三、第四福特級航母，這也是「在2030年前擴增284艘航母到355艘」的計畫之一，但升降梯問題使計畫增添變數。儘管還未解決技術問題，但美國國會已批准海軍的建造計畫，未來國防部副部長Pat Shanahan將持續審查相關合約。

▲儘管還有技術問題待解決，但美國國會已批准海軍建造第三、第四艘福特級航空母艦。（圖／翻攝自USS Gerald R. Ford - CVN 78粉絲專頁）

海軍也表示，今年5月要求國會將福特號造價增加1.2億美元，用於解決升降梯問題，因此這艘航母將在明（2019）年7月具備完整戰鬥性能，目前正在弗州進行為期12個月的測試。

海軍海洋系統司令部發言人柯奇說，升降梯的「工程與測試進度不一」，原應該在去年就完成安裝，但因為一些問題而延後，目前承包商已經修正過去所有缺失。亨廷頓英格爾斯公司發言人貝西（Beci Brenton）則表示，「雖然曾因為一些問題延緩安裝，但這些升降梯是航母上最先進的科技之一，我們將致力於解決其他技術挑戰。」

原文網址: 美最貴航母「福特號」不能打仗！還沒安裝運送炸彈的升降梯 | ETtoday軍武 | ETtoday新聞雲

好平

裝條梯有幾難

你知嘅話就唔使做連登仔啦

這也是「在2030年前擴增284艘航母到355艘」的計畫之一

係咪譯錯左

艦艇掛

台狗記者...what do you expect

宇宙艦隊

講到好似美國得一首航母咁

羸國又羸

瞓喺度都贏

支那航母具唔具備出公海能力

好easy

355艘航母....計返尼米茲可以裝80架咁計
355X80 = 28400架

仲有三隻用得放左係倉

要用無人QF-16 先攪得

屌
台灣記者咩事

58B係包埋第一至第四航母造價喎

點解仲平過港珠澳大橋

香港人用晒D儲備買武器, 勞役中國人都仲得

是旦啦
佢有需要，一個月起十隻出嚟都仲得
會因為你條梯郁唔到

不能同不急係有分別既
人地都唔急你急咩？

10000億可以整10隻